const schaetzfragen = [
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welcher Pharao ließ die Pyramiden von Gizeh erbauen?",
        "Antwort": "Cheops"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Land war das erste, das Demokratie in großem Umfang einführte?",
        "Antwort": "Griechenland"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Wer führte die berühmte 'Salzstreik'-Kampagne gegen die britische Kolonialherrschaft?",
        "Antwort": "Mahatma Gandhi"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welcher englische König war für die Trennung der Kirche von England von der katholischen Kirche verantwortlich?",
        "Antwort": "Heinrich VIII."
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Ereignis löste den Kalten Krieg zwischen den USA und der Sowjetunion aus?",
        "Antwort": "Die Berliner Blockade"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welcher spanische Eroberer besiegte das Aztekenreich und eroberte Mexiko?",
        "Antwort": "Hernán Cortés"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Wer gründete das Römische Reich und war sein erster Kaiser?",
        "Antwort": "Augustus"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welche Revolution führte zur Entstehung der Sowjetunion?",
        "Antwort": "Die Russische Revolution"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welche historische Figur war als 'Maid von Orléans' bekannt und spielte eine Schlüsselrolle im Hundertjährigen Krieg?",
        "Antwort": "Jeanne d'Arc"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Wer führte die Unabhängigkeitsbewegung in Südamerika gegen die spanische Kolonialherrschaft an?",
        "Antwort": "Simón Bolívar"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welcher Vertrag beendete offiziell den Ersten Weltkrieg?",
        "Antwort": "Vertrag von Versailles"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Wer war der letzte Monarch, der auf dem britischen Thron abgesetzt wurde?",
        "Antwort": "James II."
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Land wurde durch den Westfälischen Frieden 1648 offiziell unabhängig?",
        "Antwort": "Die Niederlande"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welcher Konflikt führte zur Teilung Koreas in zwei Staaten?",
        "Antwort": "Der Koreakrieg"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welche Seeschlacht markierte den Beginn des britischen Aufstiegs zur Seemacht?",
        "Antwort": "Die Schlacht von Trafalgar"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Ereignis führte zur Aufteilung Afrikas unter den europäischen Kolonialmächten?",
        "Antwort": "Die Berliner Konferenz"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Abkommen beendete den Konflikt zwischen England und Frankreich im Hundertjährigen Krieg?",
        "Antwort": "Der Vertrag von Picquigny"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Ereignis gilt als Auslöser der industriellen Revolution?",
        "Antwort": "Die Erfindung der Dampfmaschine"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welche Reformation führte zur Spaltung der katholischen Kirche in Europa?",
        "Antwort": "Die protestantische Reformation"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welche Revolution beendete die Herrschaft der Monarchie in Frankreich und führte zur Errichtung der Ersten Republik?",
        "Antwort": "Die Französische Revolution"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Ereignis markierte das Ende des Mittelalters in Europa?",
        "Antwort": "Der Fall von Konstantinopel"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Ereignis führte zum Ende des Heiligen Römischen Reiches?",
        "Antwort": "Die Abdankung von Kaiser Franz II."
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Abkommen beendete den Krieg zwischen Ägypten und Israel und führte zum Friedensprozess im Nahen Osten?",
        "Antwort": "Das Camp-David-Abkommen"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Ereignis führte zur Gründung der Vereinten Nationen?",
        "Antwort": "Das Ende des Zweiten Weltkriegs"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches Bauwerk wurde 1989 in Deutschland nach über 28 Jahren der Teilung niedergerissen?",
        "Antwort": "Die Berliner Mauer"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "In welchem Jahr wurde die Deutsche Einheit offiziell vollzogen?",
        "Antwort": "1990"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welcher Tag wird als Tag der Deutschen Einheit gefeiert?",
        "Antwort": "3. Oktober"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Nach welchem französischen Kaiser ist das Rechtskodex benannt, der in ganz Europa eingeführt wurde?",
        "Antwort": "Napoleon Bonaparte"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welche Revolution führte 1789 zur Abschaffung der Monarchie und Errichtung der Ersten Republik in Frankreich?",
        "Antwort": "Französische Revolution"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "In welchem Jahr endete der Zweite Weltkrieg in Europa?",
        "Antwort": "1945"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welcher Vertrag wurde 1957 unterzeichnet und legte den Grundstein für die Europäische Wirtschaftsgemeinschaft (EWG)?",
        "Antwort": "Römische Verträge"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welche Weltmacht setzte 1969 den ersten Menschen auf den Mond?",
        "Antwort": "USA"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welches berühmte Schlachtfeld in Belgien wurde 1815 zum Schauplatz von Napoleons endgültiger Niederlage?",
        "Antwort": "Waterloo"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "In welchem Jahr erfolgte die Reichsgründung, die zur Entstehung des Deutschen Kaiserreichs führte?",
        "Antwort": "1871"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Nach welchem berühmten Seefahrer, der die Südspitze Afrikas umrundete, ist die 'Straße von Magellan' benannt?",
        "Antwort": "Ferdinand Magellan"
    },
    {
        "Kategorie": "Geschichte",
        "Frage": "Welcher Vertrag, der nach dem Ersten Weltkrieg unterzeichnet wurde, führte zur Schaffung des Völkerbunds?",
        "Antwort": "Versailler Vertrag"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches ist das größte Land der Welt nach Fläche?",
        "Antwort": "Russland"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher Fluss fließt durch die Stadt Kairo?",
        "Antwort": "Nil"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher Kontinent ist der bevölkerungsreichste?",
        "Antwort": "Asien"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "In welchem Land liegt der Mount Everest?",
        "Antwort": "Nepal"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches Land hat die längste Küstenlinie der Welt?",
        "Antwort": "Kanada"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches berühmte Riff liegt vor der Küste Australiens?",
        "Antwort": "Great Barrier Reef"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche Wüste ist die größte Sandwüste der Welt?",
        "Antwort": "Sahara"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher See ist der tiefste der Welt?",
        "Antwort": "Baikalsee"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher Vulkan gilt als der höchste aktive Vulkan der Welt?",
        "Antwort": "Ojos del Salado"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches Gebirge bildet die Grenze zwischen Europa und Asien?",
        "Antwort": "Uralgebirge"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche Meerenge trennt Spanien und Marokko?",
        "Antwort": "Straße von Gibraltar"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher Fluss bildet die Grenze zwischen den USA und Mexiko?",
        "Antwort": "Rio Grande"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche Inselgruppe liegt östlich von Ecuador und ist für ihre einzigartige Tierwelt bekannt?",
        "Antwort": "Galápagos-Inseln"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche Stadt wird von zwei Kontinenten geteilt und liegt sowohl in Europa als auch in Asien?",
        "Antwort": "Istanbul"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die Victoriafälle, eines der größten Wasserfälle der Welt?",
        "Antwort": "Simbabwe"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches Meer liegt zwischen Italien und der Balkanhalbinsel?",
        "Antwort": "Adriatisches Meer"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher See in Nordamerika ist der größte Süßwassersee nach Fläche?",
        "Antwort": "Oberer See"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche Stadt ist die Hauptstadt von Italien?",
        "Antwort": "Rom"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die berühmte Wüste Gobi?",
        "Antwort": "Mongolei"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches Meer liegt zwischen Europa und Afrika?",
        "Antwort": "Mittelmeer"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche Stadt wird als 'Stadt der Liebe' bezeichnet?",
        "Antwort": "Paris"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche Insel gehört politisch zu Italien, ist aber geografisch Teil Afrikas?",
        "Antwort": "Lampedusa"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher Berg ist der höchste Gipfel in Afrika?",
        "Antwort": "Kilimandscharo"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Atacama-Wüste, eine der trockensten Regionen der Welt?",
        "Antwort": "Chile"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche Stadt ist die Hauptstadt von Australien?",
        "Antwort": "Canberra"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher See ist der größte See in Afrika?",
        "Antwort": "Viktoriasee"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches Gebirge erstreckt sich über die Grenzen von China, Pakistan und Indien?",
        "Antwort": "Karakorum"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher Golf ist das größte Ölproduktionsgebiet der Welt?",
        "Antwort": "Persischer Golf"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches Land ist das einzige, das sich über zwei Kontinente erstreckt?",
        "Antwort": "Türkei"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche Hauptstadt liegt am Tiber?",
        "Antwort": "Rom"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches Land ist bekannt als das Land der tausend Seen?",
        "Antwort": "Finnland"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welcher Fluss fließt durch London?",
        "Antwort": "Themse"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "In welchem Ozean liegen die Malediven?",
        "Antwort": "Indischer Ozean"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welche zwei Länder teilen sich die Insel Borneo?",
        "Antwort": "Malaysia und Indonesien"
    },
    {
        "Kategorie": "Geografie",
        "Frage": "Welches Land hat die höchste Dichte an Vulkanen?",
        "Antwort": "Indonesien"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welcher Planet ist der größte in unserem Sonnensystem?",
        "Antwort": "Jupiter"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Element hat das chemische Symbol 'Fe'?",
        "Antwort": "Eisen"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Was misst ein Barometer?",
        "Antwort": "Luftdruck"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Wie viele Planeten gibt es in unserem Sonnensystem?",
        "Antwort": "8"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welche Art von Energie wird durch Kernspaltung erzeugt?",
        "Antwort": "Kernenergie"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Molekül ist das Hauptbestandteil von Erdgas?",
        "Antwort": "Methan"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welche chemische Verbindung hat die Summenformel H2O?",
        "Antwort": "Wasser"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Wer entdeckte die Gesetze der Planetenbewegung?",
        "Antwort": "Johannes Kepler"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Organ im menschlichen Körper ist für die Produktion von Insulin verantwortlich?",
        "Antwort": "Bauchspeicheldrüse"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welche Art von Welle wird für die Übertragung von Mobilfunksignalen verwendet?",
        "Antwort": "Mikrowellen"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Teilchen im Atom trägt eine positive Ladung?",
        "Antwort": "Proton"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welcher Physiker entwickelte die Relativitätstheorie?",
        "Antwort": "Albert Einstein"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welcher Wissenschaftler formulierte die Gesetze der Elektrizität und des Magnetismus, die seinen Namen tragen?",
        "Antwort": "James Clerk Maxwell"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welche wissenschaftliche Einheit wird verwendet, um die Stärke einer elektrischen Stromstärke zu messen?",
        "Antwort": "Ampere"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Was ist die häufigste chemische Verbindung in der Erdatmosphäre?",
        "Antwort": "Stickstoff"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welcher Wissenschaftler entdeckte die Struktur der DNA?",
        "Antwort": "James Watson und Francis Crick"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Gas wird bei der Photosynthese von Pflanzen freigesetzt?",
        "Antwort": "Sauerstoff"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welche Farbe hat Kupfersulfat, wenn es in Wasser gelöst wird?",
        "Antwort": "Blau"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Tier wird häufig in der Genetikforschung verwendet und hat den wissenschaftlichen Namen *Drosophila melanogaster*?",
        "Antwort": "Fruchtfliege"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Wie nennt man die Kraft, die zwei Massen zueinander zieht?",
        "Antwort": "Gravitation"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Wer erfand den ersten mechanischen Rechenautomat, auch bekannt als 'Pascaline'?",
        "Antwort": "Blaise Pascal"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Was ist die chemische Formel für Ammoniak?",
        "Antwort": "NH3"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Gerät wird verwendet, um elektrische Spannung zu messen?",
        "Antwort": "Voltmeter"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Wissenschaftsfeld befasst sich mit der Untersuchung von Pilzen?",
        "Antwort": "Mykologie"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Gesetz besagt, dass in einem geschlossenen System die Gesamtenergie konstant bleibt?",
        "Antwort": "Energieerhaltungssatz"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches chemische Element hat das höchste Atomgewicht?",
        "Antwort": "Uran"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welches Element ist das häufigste im Universum?",
        "Antwort": "Wasserstoff"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welcher Physiker formulierte die Quantenmechanik und ist bekannt für seine Gleichung zur Beschreibung von Elektronen?",
        "Antwort": "Erwin Schrödinger"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Was ist die am weitesten verbreitete Art von Sternen im Universum?",
        "Antwort": "Rote Zwerge"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welcher Teil des Auges ist für die Regulation der Lichtmenge verantwortlich, die in das Auge gelangt?",
        "Antwort": "Iris"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welcher Wissenschaftler entdeckte die Röntgenstrahlen?",
        "Antwort": "Wilhelm Conrad Röntgen"
    },
    {
        "Kategorie": "Wissenschaft und Technik",
        "Frage": "Welche Krankheit wird durch das HI-Virus verursacht?",
        "Antwort": "AIDS"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher Künstler malte die 'Mona Lisa'?",
        "Antwort": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Kunstbewegung wurde von Pablo Picasso und Georges Braque begründet?",
        "Antwort": "Kubismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Wer malte 'Das letzte Abendmahl'?",
        "Antwort": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher Maler ist für seine Gemälde von Wasserlilien bekannt?",
        "Antwort": "Claude Monet"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches berühmte Gemälde wurde von Edvard Munch geschaffen und zeigt eine Person, die sich das Gesicht hält und schreit?",
        "Antwort": "Der Schrei"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "In welchem Land entstand die Kunstbewegung 'Dada'?",
        "Antwort": "Schweiz"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Technik verwendete Michelangelo hauptsächlich für seine Skulpturen?",
        "Antwort": "Marmorbildhauerei"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher Künstler war einer der Hauptvertreter des Surrealismus und malte das Werk 'Die Beständigkeit der Erinnerung'?",
        "Antwort": "Salvador Dalí"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Farbe dominiert in Yves Kleins berühmten Werk 'IKB 191'?",
        "Antwort": "Blau"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches Gemälde von Francisco Goya zeigt den schrecklichen Moment, in dem ein Riese einen Menschen verschlingt?",
        "Antwort": "Saturn verschlingt seinen Sohn"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Wer schuf die Skulptur 'Der Denker'?",
        "Antwort": "Auguste Rodin"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches architektonische Wunderwerk wurde vom spanischen Architekten Antoni Gaudí entworfen?",
        "Antwort": "Sagrada Família"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Kunstbewegung wird oft als Reaktion auf den Impressionismus angesehen und konzentriert sich auf die Symbolik und emotionale Tiefe?",
        "Antwort": "Expressionismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Wer malte das berühmte Wandgemälde 'Guernica'?",
        "Antwort": "Pablo Picasso"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher französische Maler ist für seine Darstellungen von Balletttänzern bekannt?",
        "Antwort": "Edgar Degas"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher amerikanische Künstler ist bekannt für seine Gemälde von Campbells Suppendosen?",
        "Antwort": "Andy Warhol"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher Künstler ist bekannt für seine Darstellungen von Sonnenblumen?",
        "Antwort": "Vincent van Gogh"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Kunstbewegung zeichnete sich durch die Darstellung von fließenden Linien und natürlichen Formen aus und entstand im späten 19. Jahrhundert?",
        "Antwort": "Jugendstil"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Wer malte 'Die Sternennacht'?",
        "Antwort": "Vincent van Gogh"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Technik des Punktierens, die hauptsächlich in der Malerei verwendet wird, wurde von Georges Seurat entwickelt?",
        "Antwort": "Pointillismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher russische Künstler malte das abstrakte Werk 'Komposition VII'?",
        "Antwort": "Wassily Kandinsky"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches Bauwerk gilt als eines der wichtigsten Werke der Gotik und befindet sich in Paris?",
        "Antwort": "Notre-Dame de Paris"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche italienische Familie war im 15. und 16. Jahrhundert eine bedeutende Fördererin der Künste und trug zur Renaissance in Florenz bei?",
        "Antwort": "Medici"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher spanische Maler war ein führender Vertreter des Surrealismus und schuf das Werk 'Der Schlaf'?",
        "Antwort": "Salvador Dalí"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches Kunstmuseum in Paris beherbergt die weltberühmte 'Mona Lisa'?",
        "Antwort": "Louvre"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher Renaissancekünstler schuf die Fresken in der Sixtinischen Kapelle?",
        "Antwort": "Michelangelo"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Wer schuf das berühmte expressionistische Gemälde 'Der blaue Reiter'?",
        "Antwort": "Wassily Kandinsky"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches Werk von Gustav Klimt zeigt ein goldenes Paar, das sich in einer innigen Umarmung befindet?",
        "Antwort": "Der Kuss"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Wer war der führende Architekt des Barock, der den Petersdom in Rom vollendete?",
        "Antwort": "Gian Lorenzo Bernini"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Künstlerin ist bekannt für ihre großformatigen Blumenbilder und gilt als eine der wichtigsten Vertreterinnen der amerikanischen Moderne?",
        "Antwort": "Georgia O'Keeffe"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Kunstbewegung entwickelte sich in den 1950er Jahren und bezieht sich auf die Massenkultur und Konsumgesellschaft?",
        "Antwort": "Pop-Art"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher niederländische Maler ist bekannt für seine Selbstporträts und das Gemälde 'Die Nachtwache'?",
        "Antwort": "Rembrandt"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches Instrument wird in Antonio Vivaldis 'Die Vier Jahreszeiten' prominent gespielt?",
        "Antwort": "Violine"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Was stellt Michelangelos Deckenfresko in der Sixtinischen Kapelle dar?",
        "Antwort": "Die Erschaffung Adams"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher Tanzstil stammt aus Argentinien und ist bekannt für seine leidenschaftliche und dramatische Musik?",
        "Antwort": "Tango"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Epoche der Kunst wird als 'Blütezeit der griechischen Kunst' bezeichnet?",
        "Antwort": "Klassik"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Was ist das zentrale Thema in Edvard Munchs Gemälde 'Der Schrei'?",
        "Antwort": "Existenzielle Angst"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher französische Komponist ist bekannt für seine Komposition 'Clair de Lune'?",
        "Antwort": "Claude Debussy"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "In welcher Kunstform war Pina Bausch einflussreich?",
        "Antwort": "Tanztheater"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches Element der Gotik ist charakteristisch für die Kathedralen von Chartres und Reims?",
        "Antwort": "Spitzbögen"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher moderne Künstler ist bekannt für die Installation von riesigen, schwebenden Ballons, die an Tiere erinnern?",
        "Antwort": "Jeff Koons"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches barocke Werk von Gian Lorenzo Bernini zeigt den Moment der Ekstase der Heiligen Teresa?",
        "Antwort": "Ekstase der Heiligen Teresa"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher Maler ist bekannt für die Entwicklung der Drip-Painting-Technik?",
        "Antwort": "Jackson Pollock"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Kunstrichtung wird durch den Einsatz von geometrischen Formen und Linien charakterisiert und wurde von Piet Mondrian weiterentwickelt?",
        "Antwort": "Konstruktivismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welche Farbe dominiert in Pablo Picassos 'Blauer Periode'?",
        "Antwort": "Blau"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "In welcher Oper von Richard Wagner wird die Geschichte des heiligen Grals erzählt?",
        "Antwort": "Parsifal"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welcher Kunststil dominierte die Architektur und Kunst im Europa des 17. Jahrhunderts und wird durch dramatische Bewegung und klare Details charakterisiert?",
        "Antwort": "Barock"
    },
    {
        "Kategorie": "Kunst",
        "Frage": "Welches architektonische Meisterwerk von Frank Lloyd Wright ist für seine Integration in die natürliche Umgebung bekannt?",
        "Antwort": "Fallingwater"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Wer schrieb den Roman '1984'?",
        "Antwort": "George Orwell"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welches Werk von William Shakespeare erzählt die Geschichte von zwei verfeindeten Familien und einer tragischen Liebesgeschichte?",
        "Antwort": "Romeo und Julia"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welche Farbe ist im Titel des berühmten Werks von F. Scott Fitzgerald, das die Dekadenz der 1920er Jahre beschreibt?",
        "Antwort": "Grün"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welche bekannte Trilogie wurde von J.R.R. Tolkien geschrieben?",
        "Antwort": "Der Herr der Ringe"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher Roman von Mary Shelley gilt als eines der ersten Werke der Science-Fiction?",
        "Antwort": "Frankenstein"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Wer schrieb das Werk 'Don Quijote', das als eines der bedeutendsten Werke der spanischen Literatur gilt?",
        "Antwort": "Miguel de Cervantes"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welche epische Dichtung wurde von Homer geschrieben und erzählt die Geschichte der Rückkehr des Odysseus nach dem Trojanischen Krieg?",
        "Antwort": "Die Odyssee"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welches Werk von Hermann Hesse beschreibt die spirituelle Reise eines Mannes namens Siddhartha?",
        "Antwort": "Siddhartha"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher französische Roman erzählt die Geschichte eines unschuldigen Mannes, der zu Unrecht inhaftiert wird und Rache an seinen Peinigern übt?",
        "Antwort": "Der Graf von Monte Cristo"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welche Figur aus den Werken von Charles Dickens ist für ihre Geizigkeit und ihre Wandlung in der Weihnachtszeit bekannt?",
        "Antwort": "Ebenezer Scrooge"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher moderne amerikanische Roman von Harper Lee behandelt Themen wie Rassismus und soziale Ungerechtigkeit im Süden der USA?",
        "Antwort": "Wer die Nachtigall stört"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher Roman von George Orwell schildert eine dystopische Zukunft, in der die Regierung die totale Kontrolle über das Leben der Menschen ausübt?",
        "Antwort": "1984"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "In welchem Werk von William Golding stranden eine Gruppe von Jungen auf einer einsamen Insel und gründen eine primitive Gesellschaft?",
        "Antwort": "Herr der Fliegen"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welche Erzählung von Franz Kafka beschreibt die Verwandlung eines Mannes in ein ungeheures Ungeziefer?",
        "Antwort": "Die Verwandlung"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welches Werk von Leo Tolstoi erzählt die Geschichte des russischen Adels während der Napoleonischen Kriege?",
        "Antwort": "Krieg und Frieden"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welches Werk von Gabriel García Márquez erzählt die Geschichte der Familie Buendía über mehrere Generationen?",
        "Antwort": "Hundert Jahre Einsamkeit"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher berühmte englische Autor schrieb die Werke 'Hamlet' und 'Macbeth'?",
        "Antwort": "William Shakespeare"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welches Werk von J.K. Rowling erzählt die Geschichte eines jungen Zauberers?",
        "Antwort": "Harry Potter"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welches Werk von John Steinbeck beschreibt das Schicksal von Wanderarbeitern während der Großen Depression in den USA?",
        "Antwort": "Früchte des Zorns"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher Roman von Jane Austen handelt von der komplexen Beziehung zwischen Elizabeth Bennet und Mr. Darcy?",
        "Antwort": "Stolz und Vorurteil"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher Roman von Ernest Hemingway erzählt die Geschichte eines alten Fischers, der einen großen Marlin fängt?",
        "Antwort": "Der alte Mann und das Meer"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher Autor schrieb den dystopischen Roman 'Fahrenheit 451'?",
        "Antwort": "Ray Bradbury"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welches Werk von Johann Wolfgang von Goethe erzählt die tragische Geschichte eines jungen Mannes, der sich aus Liebeskummer das Leben nimmt?",
        "Antwort": "Die Leiden des jungen Werther"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welche berühmte russische Autorin schrieb den Roman 'Anna Karenina'?",
        "Antwort": "Leo Tolstoi"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher Science-Fiction-Autor schrieb 'Der Wüstenplanet' (Dune), das als eines der wichtigsten Werke des Genres gilt?",
        "Antwort": "Frank Herbert"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher irische Autor schrieb das epische Werk 'Ulysses', das die Geschichte von Leopold Bloom an einem einzigen Tag erzählt?",
        "Antwort": "James Joyce"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher französische Autor schrieb 'Madame Bovary', ein Werk, das als ein Meisterwerk des Realismus gilt?",
        "Antwort": "Gustave Flaubert"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher amerikanische Autor ist bekannt für seine humorvollen Kurzgeschichten und schrieb 'The Gift of the Magi'?",
        "Antwort": "O. Henry"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher moderne lateinamerikanische Autor schrieb 'Das Haus der Geister'?",
        "Antwort": "Isabel Allende"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welcher Autor schrieb die 'Chroniken von Narnia', eine populäre Fantasy-Buchreihe?",
        "Antwort": "C.S. Lewis"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welches Werk von John Milton erzählt die biblische Geschichte des Sündenfalls von Adam und Eva?",
        "Antwort": "Das verlorene Paradies"
    },
    {
        "Kategorie": "Literatur",
        "Frage": "Welches berühmte Werk von Charles Dickens beginnt mit den Worten 'Es war die beste aller Zeiten, es war die schlimmste aller Zeiten'?",
        "Antwort": "Eine Geschichte aus zwei Städten"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Schauspieler spielte die Rolle des Jack Dawson im Film 'Titanic'?",
        "Antwort": "Leonardo DiCaprio"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche Serie handelt von einem Chemielehrer, der zum Methamphetamin-Hersteller wird?",
        "Antwort": "Breaking Bad"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Filmregisseur ist bekannt für Filme wie 'Pulp Fiction' und 'Kill Bill'?",
        "Antwort": "Quentin Tarantino"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche Serie spielt in der fiktiven Welt Westeros und basiert auf den Büchern von George R.R. Martin?",
        "Antwort": "Game of Thrones"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Schauspieler verkörperte den Charakter des Indiana Jones?",
        "Antwort": "Harrison Ford"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche animierte Serie handelt von einer dysfunktionalen Familie mit einem Vater namens Homer?",
        "Antwort": "Die Simpsons"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Filmregisseur ist bekannt für die 'Herr der Ringe'-Trilogie?",
        "Antwort": "Peter Jackson"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Charakter aus 'Star Wars' ist als der Vater von Luke Skywalker bekannt?",
        "Antwort": "Darth Vader"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche Schauspielerin spielte die Hauptrolle in dem Film 'Black Swan'?",
        "Antwort": "Natalie Portman"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Film gewann 1994 den Oscar für den besten Film und handelt von einem einfachen Mann, der außergewöhnliche Abenteuer erlebt?",
        "Antwort": "Forrest Gump"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Regisseur drehte den Science-Fiction-Film 'Inception', der sich mit der Manipulation von Träumen beschäftigt?",
        "Antwort": "Christopher Nolan"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche TV-Serie handelt von einem rätselhaften Mordfall in der Kleinstadt Twin Peaks?",
        "Antwort": "Twin Peaks"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Schauspieler spielte den Joker in 'The Dark Knight' und gewann posthum einen Oscar für seine Darstellung?",
        "Antwort": "Heath Ledger"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche Serie aus den 1990er Jahren handelt von sechs Freunden, die in New York leben?",
        "Antwort": "Friends"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "In welchem Film von Ridley Scott kämpft der Gladiator Maximus gegen das Römische Reich?",
        "Antwort": "Gladiator"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche Science-Fiction-Serie spielt in einer Zukunft, in der die Menschheit von zylonenähnlichen Robotern bedroht wird?",
        "Antwort": "Battlestar Galactica"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Film aus dem Jahr 1997 handelt von einem Schiff, das im Atlantik sinkt?",
        "Antwort": "Titanic"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche Serie folgt den Abenteuern eines Chemielehrers, der zum Meth-Koch wird?",
        "Antwort": "Breaking Bad"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Film zeigt das Leben von Forrest Gump, einem einfachen Mann mit einem bemerkenswerten Leben?",
        "Antwort": "Forrest Gump"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Film von Ridley Scott spielt in der Zukunft und handelt von Replikanten, die auf der Erde gejagt werden?",
        "Antwort": "Blade Runner"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "In welcher Science-Fiction-Filmreihe spielt Sigourney Weaver die Hauptrolle als Ellen Ripley?",
        "Antwort": "Alien"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche Serie handelt von einer Gruppe von Überlebenden, die auf einer mysteriösen Insel gestrandet sind?",
        "Antwort": "Lost"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche Filmreihe von Peter Jackson basiert auf den Büchern von J.R.R. Tolkien?",
        "Antwort": "Der Herr der Ringe"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche TV-Serie zeigt das Leben von Don Draper, einem Werbefachmann im New York der 1960er Jahre?",
        "Antwort": "Mad Men"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Charakter aus der 'Star Wars'-Reihe ist der Meister von Yoda?",
        "Antwort": "Meister Yoda hat keinen bekannten Meister"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Filmregisseur ist für die Filme 'Pulp Fiction', 'Reservoir Dogs' und 'Inglourious Basterds' bekannt?",
        "Antwort": "Quentin Tarantino"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "In welchem Jahr wurde der erste 'Star Wars'-Film veröffentlicht?",
        "Antwort": "1977"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche Serie wurde von David Benioff und D.B. Weiss produziert und basiert auf den Büchern von George R.R. Martin?",
        "Antwort": "Game of Thrones"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Filmregisseur inszenierte die Filmreihe 'Indiana Jones'?",
        "Antwort": "Steven Spielberg"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welcher Film aus dem Jahr 1994 zeigt die kriminellen Verstrickungen von Vincent Vega und Jules Winnfield?",
        "Antwort": "Pulp Fiction"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "In welchem Film von Christopher Nolan spielt Leonardo DiCaprio einen Dieb, der in die Träume von Menschen eindringt?",
        "Antwort": "Inception"
    },
    {
        "Kategorie": "Film und Fernsehen",
        "Frage": "Welche TV-Serie zeigt einen britischen Geheimagenten, der in einer Stadt gefangen ist, aus der es kein Entkommen gibt?",
        "Antwort": "The Prisoner"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Sportler ist bekannt als 'King of Football' und gewann drei Weltmeisterschaften mit Brasilien?",
        "Antwort": "Pelé"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Sportart wird mit einem Ball und einem Schläger auf einem Rasenplatz gespielt und hat vier Grand-Slam-Turniere?",
        "Antwort": "Tennis"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Nation hat die meisten Goldmedaillen in der Geschichte der Olympischen Winterspiele gewonnen?",
        "Antwort": "Norwegen"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Fußballverein hat die meisten UEFA Champions League Titel gewonnen?",
        "Antwort": "Real Madrid"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Sportler hält den Weltrekord im 100-Meter-Sprint?",
        "Antwort": "Usain Bolt"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Sportart wird in den USA als 'America's Pastime' bezeichnet?",
        "Antwort": "Baseball"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Radrennfahrt gilt als das prestigeträchtigste Etappenrennen im Straßenradsport?",
        "Antwort": "Tour de France"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Basketballmannschaft hat die meisten NBA-Meisterschaften gewonnen?",
        "Antwort": "Boston Celtics"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Boxer war als 'The Greatest' bekannt und wurde dreimal Weltmeister im Schwergewicht?",
        "Antwort": "Muhammad Ali"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Mannschaft gewann die FIFA-Weltmeisterschaft 2018?",
        "Antwort": "Frankreich"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Tennisspieler hält den Rekord für die meisten Grand-Slam-Einzeltitel bei den Herren?",
        "Antwort": "Roger Federer"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "In welcher Sportart wird der Davis Cup ausgetragen?",
        "Antwort": "Tennis"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Nation gewann die erste FIFA-Weltmeisterschaft im Jahr 1930?",
        "Antwort": "Uruguay"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Stadt war Gastgeber der Olympischen Sommerspiele 2012?",
        "Antwort": "London"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "In welcher Sportart gibt es Disziplinen wie Slalom, Riesenslalom und Super-G?",
        "Antwort": "Ski Alpin"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Golfer hat die meisten Major-Turniere gewonnen?",
        "Antwort": "Jack Nicklaus"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "In welcher Sportart wird der Ball mit der Hand geschlagen und es gibt ein Netz in der Mitte?",
        "Antwort": "Volleyball"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Fußballer wird oft als 'der Kaiser' bezeichnet?",
        "Antwort": "Franz Beckenbauer"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Formel 1-Legende ist siebenmaliger Weltmeister?",
        "Antwort": "Michael Schumacher"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Mannschaft gewann die FIFA-Weltmeisterschaft der Frauen 2019?",
        "Antwort": "USA"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "In welcher Stadt fanden die Olympischen Winterspiele 1994 statt?",
        "Antwort": "Lillehammer"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher amerikanische Schwimmer gewann acht Goldmedaillen bei den Olympischen Spielen 2008?",
        "Antwort": "Michael Phelps"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Boxer gewann die 'Rumble in the Jungle' gegen George Foreman?",
        "Antwort": "Muhammad Ali"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Nationalmannschaft gewann die erste Rugby-Weltmeisterschaft 1987?",
        "Antwort": "Neuseeland"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Golfspieler gewann 2019 das Masters in Augusta nach einer langen Verletzungspause?",
        "Antwort": "Tiger Woods"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Nation hat die meisten Medaillen bei den Olympischen Spielen in der Leichtathletik gewonnen?",
        "Antwort": "USA"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Spieler hält den Rekord für die meisten Tore in der Fußball-Bundesliga?",
        "Antwort": "Gerd Müller"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "In welcher Sportart sind Simona Halep und Rafael Nadal prominente Namen?",
        "Antwort": "Tennis"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "In welchem Sport gibt es die Techniken 'Eisengriff', 'Ouchi Gari' und 'Seoi Nage'?",
        "Antwort": "Judo"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welche Nation gewann die FIFA-Weltmeisterschaft 1958, als Pelé erstmals international berühmt wurde?",
        "Antwort": "Brasilien"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "Welcher Tennisspieler gewann die US Open 2020 und wurde damit die jüngste Nr. 1 der Welt bei den Herren?",
        "Antwort": "Daniil Medvedev"
    },
    {
        "Kategorie": "Sport",
        "Frage": "In welcher Sportart tritt man in Disziplinen wie 'Sprint', 'Zeitfahren' und 'Verfolgung' an?",
        "Antwort": "Bahnradsport"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb die 'Fünfte Symphonie' mit dem berühmten viernotigen 'Schicksalsmotiv'?",
        "Antwort": "Ludwig van Beethoven"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher britische Sänger ist bekannt für Hits wie 'Shape of You' und 'Perfect'?",
        "Antwort": "Ed Sheeran"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Band veröffentlichte das Album 'Abbey Road' mit dem berühmten Zebrastreifen-Cover?",
        "Antwort": "The Beatles"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher US-amerikanische Musiker ist bekannt für den Hit 'Purple Rain'?",
        "Antwort": "Prince"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Pop-Ikone veröffentlichte das Album 'Like a Virgin'?",
        "Antwort": "Madonna"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Band wurde mit dem Song 'Smells Like Teen Spirit' bekannt?",
        "Antwort": "Nirvana"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schuf die Oper 'Die Zauberflöte'?",
        "Antwort": "Wolfgang Amadeus Mozart"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Rockband veröffentlichte das Album 'The Dark Side of the Moon'?",
        "Antwort": "Pink Floyd"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer schrieb und komponierte die Oper 'Carmen'?",
        "Antwort": "Georges Bizet"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche britische Band veröffentlichte das Album 'OK Computer'?",
        "Antwort": "Radiohead"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche deutsche elektronische Band ist für den Song 'Autobahn' bekannt?",
        "Antwort": "Kraftwerk"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb die Oper 'Der Ring des Nibelungen'?",
        "Antwort": "Richard Wagner"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Sängerin ist bekannt für den Hit 'Rolling in the Deep'?",
        "Antwort": "Adele"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist bekannt für seine 'Ungarischen Tänze'?",
        "Antwort": "Johannes Brahms"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Jazz-Saxophonist veröffentlichte das Album 'A Love Supreme'?",
        "Antwort": "John Coltrane"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche US-amerikanische Sängerin und Schauspielerin veröffentlichte das Lied 'I Will Always Love You'?",
        "Antwort": "Whitney Houston"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Popband veröffentlichte den Song 'Dancing Queen'?",
        "Antwort": "ABBA"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Rapper und Produzent ist bekannt für das Album 'The Chronic'?",
        "Antwort": "Dr. Dre"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Künstler ist bekannt für seine Rolle als Lead-Sänger der Band Queen?",
        "Antwort": "Freddie Mercury"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Sängerin ist bekannt für den Song 'Material Girl'?",
        "Antwort": "Madonna"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche britische Rockband veröffentlichte das Album 'Led Zeppelin IV', das den Song 'Stairway to Heaven' enthält?",
        "Antwort": "Led Zeppelin"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Sänger ist bekannt für seine Hits 'Rocket Man' und 'Your Song'?",
        "Antwort": "Elton John"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Sängerin veröffentlichte 2011 das erfolgreiche Album '21'?",
        "Antwort": "Adele"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist bekannt für die 'Brandenburgischen Konzerte'?",
        "Antwort": "Johann Sebastian Bach"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Band veröffentlichte den Song 'Bohemian Rhapsody'?",
        "Antwort": "Queen"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Pianist und Komponist schrieb das Werk 'Kinderszenen'?",
        "Antwort": "Robert Schumann"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Oper von Giuseppe Verdi basiert auf der Geschichte der ägyptischen Prinzessin Aida?",
        "Antwort": "Aida"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Jazz-Pianist und Komponist schrieb das Stück 'Round Midnight'?",
        "Antwort": "Thelonious Monk"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Künstlerin ist bekannt für das Album 'Lemonade'?",
        "Antwort": "Beyoncé"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher klassische Komponist schrieb die 'Unvollendete Symphonie'?",
        "Antwort": "Franz Schubert"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Band veröffentlichte das Album 'Nevermind', das den Song 'Smells Like Teen Spirit' enthält?",
        "Antwort": "Nirvana"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher französische Komponist ist bekannt für sein Werk 'Clair de Lune'?",
        "Antwort": "Claude Debussy"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher antike Philosoph war der Lehrer von Platon?",
        "Antwort": "Sokrates"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph ist bekannt für den Satz 'Ich denke, also bin ich'?",
        "Antwort": "René Descartes"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher deutsche Philosoph schrieb 'Also sprach Zarathustra'?",
        "Antwort": "Friedrich Nietzsche"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher antike Philosoph gründete die Akademie in Athen?",
        "Antwort": "Platon"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph entwickelte die Idee des Kategorischen Imperativs?",
        "Antwort": "Immanuel Kant"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph prägte den Satz 'Der Mensch ist dem Menschen ein Wolf'?",
        "Antwort": "Thomas Hobbes"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph ist bekannt für seine 'Höhlengleichnis'?",
        "Antwort": "Platon"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Wer gilt als der Begründer des Existentialismus?",
        "Antwort": "Jean-Paul Sartre"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher antike Philosoph entwickelte die Theorie der vier Ursachen?",
        "Antwort": "Aristoteles"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher deutsche Philosoph schrieb 'Die Phänomenologie des Geistes'?",
        "Antwort": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph entwickelte das Konzept des 'Willens zum Leben'?",
        "Antwort": "Arthur Schopenhauer"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph vertrat die These, dass 'der Mensch das Maß aller Dinge' ist?",
        "Antwort": "Protagoras"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph entwickelte die Idee des 'Übermenschen' und 'ewigen Wiederkehr'?",
        "Antwort": "Friedrich Nietzsche"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph prägte den Begriff 'Wille zur Macht'?",
        "Antwort": "Friedrich Nietzsche"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher antike Philosoph war ein Schüler von Sokrates und Lehrer von Aristoteles?",
        "Antwort": "Platon"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph ist bekannt für das Werk 'Sein und Zeit'?",
        "Antwort": "Martin Heidegger"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welches Werk beschreibt eine utopische Gesellschaft auf einer Insel?",
        "Antwort": "Utopia"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was ist das zentrale Thema in Platons 'Höhlengleichnis'?",
        "Antwort": "Erkenntnis und Wirklichkeit"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche philosophische Strömung vertritt die Ansicht, dass das 'größte Glück der größten Zahl' das oberste Ziel ist?",
        "Antwort": "Utilitarismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt das Streben nach einem tugendhaften Leben gemäß der Natur, wie es die Stoiker predigten?",
        "Antwort": "Apathie"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph schrieb 'Zwei Abhandlungen über die Regierung', in denen er das Naturrecht und den Gesellschaftsvertrag thematisiert?",
        "Antwort": "John Locke"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche philosophische Richtung legt Wert auf die Bedeutung des Individuums und das Erleben der Freiheit und Verantwortung?",
        "Antwort": "Existentialismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was versteht man unter dem Begriff 'Tabula Rasa' in der Philosophie?",
        "Antwort": "Die Vorstellung, dass der Geist bei der Geburt leer ist"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche antike Philosophie strebte nach einem Leben im Einklang mit der Natur und sah Leidenschaft als Ursache für Leid?",
        "Antwort": "Stoizismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welches philosophische Konzept beschreibt die Vorstellung, dass alles, was existiert, aus einem grundlegenden Stoff oder Prinzip besteht?",
        "Antwort": "Monismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche philosophische Bewegung des 20. Jahrhunderts betonte die Bedeutung der Sprache in der Analyse philosophischer Probleme?",
        "Antwort": "Sprachphilosophie"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher antike Philosoph vertrat die Theorie der 'Ideenwelt', in der die wahre Realität existiert?",
        "Antwort": "Platon"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche Philosophie befasst sich mit der Untersuchung von Wissen und begrifflichen Grundlagen?",
        "Antwort": "Epistemologie"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was ist das 'Ding an sich' in Kants Philosophie?",
        "Antwort": "Die Realität, wie sie unabhängig von der menschlichen Wahrnehmung existiert"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche philosophische Richtung glaubt an die Unbestimmbarkeit von Wahrheit und erkennt den ständigen Wandel von Wissen an?",
        "Antwort": "Skeptizismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was versteht man unter 'Das Nichts' im Existenzialismus?",
        "Antwort": "Die Abwesenheit von Bedeutung und Zweck im Universum"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was bedeutet der Begriff 'Apollinisch' im Kontext von Nietzsche?",
        "Antwort": "Die Prinzipien von Ordnung, Rationalität und Harmonie"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche antike Philosophie lehrte, dass das höchste Gut die Lust ist, verstanden als Abwesenheit von Schmerz?",
        "Antwort": "Epikureismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was versteht man unter 'Cogito ergo sum'?",
        "Antwort": "'Ich denke, also bin ich'"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche philosophische Richtung betont die Bedeutung der Sinneswahrnehmung als Grundlage der Erkenntnis?",
        "Antwort": "Empirismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche Philosophie beschäftigt sich mit den Grundfragen des Seins, der Existenz und der Wirklichkeit?",
        "Antwort": "Metaphysik"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welcher Philosoph schrieb 'Der Leviathan', in dem er die absolute Souveränität des Staates verteidigt?",
        "Antwort": "Thomas Hobbes"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche antike Philosophie lehrte, dass man nach einem tugendhaften Leben streben soll, im Einklang mit der Natur?",
        "Antwort": "Stoizismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was bedeutet der Begriff 'Kategorischer Imperativ' in der Ethik von Immanuel Kant?",
        "Antwort": "Eine allgemeine Handlungsregel, die bedingungslos gilt"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche philosophische Richtung konzentriert sich auf die Untersuchung der Struktur und Bedeutung von Sprache?",
        "Antwort": "Analytische Philosophie"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welches Werk beschreibt die Gesellschaft als eine 'unsichtbare Hand', die die Wirtschaft lenkt?",
        "Antwort": "Der Wohlstand der Nationen"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was beschreibt 'Die Dialektik' in der Philosophie von Hegel?",
        "Antwort": "Ein Prozess von These, Antithese und Synthese"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche Philosophie betrachtet die Welt als eine Reihe von Interpretationen ohne zugrunde liegende Wahrheit?",
        "Antwort": "Relativismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche Philosophie beschäftigt sich mit der Frage nach dem Guten und der richtigen Lebensweise?",
        "Antwort": "Ethik"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was beschreibt 'Das Nichts' in der Philosophie des Existenzialismus?",
        "Antwort": "Die Abwesenheit von Bedeutung und Zweck im Universum"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Was bedeutet der Begriff 'Dionysisch' im Kontext von Nietzsche?",
        "Antwort": "Die Prinzipien von Chaos, Ekstase und Kreativität"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche antike Philosophie lehrte, dass das höchste Gut die Lust ist, verstanden als Abwesenheit von Schmerz?",
        "Antwort": "Epikureismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Philosophie",
        "Frage": "Welche Philosophie lehrt, dass alles Wissen aus der Erfahrung stammt und dass es keine angeborenen Ideen gibt?",
        "Antwort": "Empirismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welcher US-Präsident hielt die berühmte 'Gettysburg Address'?",
        "Antwort": "Abraham Lincoln"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches Gremium ist das wichtigste Entscheidungsorgan der Vereinten Nationen?",
        "Antwort": "Der Sicherheitsrat"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches Land hat die älteste noch in Kraft befindliche schriftliche Verfassung der Welt?",
        "Antwort": "Die Vereinigten Staaten"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Wer war der erste Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland?",
        "Antwort": "Konrad Adenauer"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche politische Theorie wurde von Karl Marx und Friedrich Engels begründet?",
        "Antwort": "Kommunismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches Abkommen begründete die Europäische Union?",
        "Antwort": "Der Vertrag von Maastricht"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche politische Philosophie legt Wert auf persönliche Freiheit und die Rechte des Einzelnen?",
        "Antwort": "Liberalismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche Bewegung in Indien wurde von Mahatma Gandhi angeführt?",
        "Antwort": "Der Unabhängigkeitskampf"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche Revolution führte zur Gründung der Sowjetunion?",
        "Antwort": "Die Russische Revolution von 1917"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche politische Ideologie befürwortet eine zentrale Planwirtschaft und die Abschaffung des Privateigentums?",
        "Antwort": "Kommunismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches politische System basiert auf der Trennung der staatlichen Gewalt in Legislative, Exekutive und Judikative?",
        "Antwort": "Gewaltenteilung"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches internationale Abkommen legte die Grundlagen für die Vereinten Nationen?",
        "Antwort": "Die Atlantik-Charta"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welcher Vertrag beendete den Dreißigjährigen Krieg und schuf das moderne Staatensystem?",
        "Antwort": "Der Westfälische Frieden"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welcher Theoretiker entwickelte das Konzept des 'gesellschaftlichen Vertrags' als Grundlage der staatlichen Legitimation?",
        "Antwort": "Jean-Jacques Rousseau"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches politische System wird durch die Herrschaft einer kleinen Gruppe oder Elite bestimmt?",
        "Antwort": "Oligarchie"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welcher Politikwissenschaftler schrieb das Werk 'Der Fürst', das die Grundlagen der modernen Machtpolitik beschreibt?",
        "Antwort": "Niccolò Machiavelli"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welcher deutsche Bundeskanzler leitete die Wiedervereinigung Deutschlands?",
        "Antwort": "Helmut Kohl"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches Land ist bekannt für seine politische Neutralität und beherbergt viele internationale Organisationen?",
        "Antwort": "Schweiz"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Wer ist der aktuelle Generalsekretär der Vereinten Nationen?",
        "Antwort": "António Guterres"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welcher politische Begriff beschreibt die Herrschaft des Volkes durch gewählte Vertreter?",
        "Antwort": "Demokratie"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche europäische Institution hat die Aufgabe, Gesetze vorzuschlagen und zu überwachen?",
        "Antwort": "Die Europäische Kommission"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche politische Theorie besagt, dass die Macht beim Volk liegt und dass alle Bürger an der Regierung teilhaben sollten?",
        "Antwort": "Republikanismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt die wirtschaftliche und politische Herrschaft einer Nation über andere Länder?",
        "Antwort": "Imperialismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welcher deutsche Politiker führte die Ostpolitik ein, die eine Annäherung an den Ostblock suchte?",
        "Antwort": "Willy Brandt"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche politische Ideologie strebt nach der Gleichstellung aller Bürger und der Abschaffung sozialer Ungleichheiten?",
        "Antwort": "Sozialismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche Revolution in Frankreich führte zur Abschaffung der Monarchie und zur Gründung der Ersten Republik?",
        "Antwort": "Die Französische Revolution"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches politische System basiert auf dem Prinzip der zentralen Führung durch eine einzelne Person oder Partei?",
        "Antwort": "Diktatur"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches politische Konzept beschreibt die wirtschaftliche Zusammenarbeit und Integration zwischen Ländern, um Frieden und Stabilität zu fördern?",
        "Antwort": "Internationalismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche politische Theorie vertritt die Ansicht, dass alle Menschen in einem Zustand natürlicher Freiheit und Gleichheit leben?",
        "Antwort": "Naturrecht"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welches politische Ereignis markiert den Beginn der modernen Menschenrechte und der demokratischen Entwicklung in Europa?",
        "Antwort": "Die Französische Revolution"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche politische Philosophie befürwortet den Abbau staatlicher Macht und die Förderung der individuellen Freiheit?",
        "Antwort": "Libertarismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Politik",
        "Frage": "Welche Verfassung legte 1787 die Grundlage für das Regierungssystem der Vereinigten Staaten?",
        "Antwort": "Die Verfassung der Vereinigten Staaten"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Art von Markt hat nur einen einzigen Anbieter für ein Produkt oder eine Dienstleistung?",
        "Antwort": "Monopol"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt die allgemeine Preissteigerung in einer Volkswirtschaft?",
        "Antwort": "Inflation"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welches Bruttoinlandsprodukt (BIP) misst den Gesamtwert aller Waren und Dienstleistungen, die in einem Jahr in einem Land produziert werden?",
        "Antwort": "Bruttoinlandsprodukt"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Währung wird in Japan verwendet?",
        "Antwort": "Yen"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt die Senkung des allgemeinen Preisniveaus in einer Volkswirtschaft?",
        "Antwort": "Deflation"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welches Wirtschaftssystem basiert auf dem freien Spiel von Angebot und Nachfrage?",
        "Antwort": "Marktwirtschaft"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Was versteht man unter dem Begriff 'Bruttonationaleinkommen' (BNE)?",
        "Antwort": "Den Gesamtwert aller von den Bürgern eines Landes produzierten Waren und Dienstleistungen, unabhängig vom Ort der Produktion"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welches ökonomische Prinzip besagt, dass die Opportunitätskosten den Preis widerspiegeln, den man für die nächste beste Alternative zahlt?",
        "Antwort": "Das Prinzip der Opportunitätskosten"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Theorie beschreibt, dass internationale Handelsvorteile durch Spezialisierung auf Produkte entstehen, bei denen ein Land einen komparativen Vorteil hat?",
        "Antwort": "Theorie der komparativen Vorteile"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Was versteht man unter dem Begriff 'Subprime-Krise'?",
        "Antwort": "Eine Finanzkrise, die durch den Ausfall von Hypothekenkrediten niedriger Bonität verursacht wurde"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Wirtschaftsform plant und steuert die Produktion und Verteilung von Gütern zentral durch den Staat?",
        "Antwort": "Planwirtschaft"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt eine Marktsituation, in der viele Anbieter und viele Nachfrager vorhanden sind?",
        "Antwort": "Polypol"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Wirtschaftstheoretiker entwickelte das Konzept der 'unsichtbaren Hand', das beschreibt, wie individuelle Interessen das Gemeinwohl fördern?",
        "Antwort": "Adam Smith"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welches Konzept besagt, dass der Nutzenzuwachs eines zusätzlichen Gutes mit zunehmender Menge abnimmt?",
        "Antwort": "Das Gesetz des abnehmenden Grenznutzens"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Marktform liegt vor, wenn nur wenige Anbieter den Markt dominieren?",
        "Antwort": "Oligopol"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Art von Steuern erhebt der Staat direkt auf das Einkommen der Bürger?",
        "Antwort": "Direkte Steuern"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welches deutsche Unternehmen ist für die Herstellung von Autos weltweit bekannt und hat das Logo mit dem Stern?",
        "Antwort": "Mercedes-Benz"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Ölproduzent der Welt?",
        "Antwort": "Saudi-Arabien"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt den Anteil der Arbeitslosen an der Gesamtbevölkerung, die dem Arbeitsmarkt zur Verfügung steht?",
        "Antwort": "Arbeitslosenquote"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Währung wird in Großbritannien verwendet?",
        "Antwort": "Pfund Sterling"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Steuer wird direkt auf den Verbrauch von Waren und Dienstleistungen erhoben?",
        "Antwort": "Mehrwertsteuer"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt eine Phase der Wirtschaft, in der das Bruttoinlandsprodukt über zwei aufeinanderfolgende Quartale sinkt?",
        "Antwort": "Rezession"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Art von Wirtschaftspolitik zielt darauf ab, durch Erhöhung der Staatsausgaben und Senkung der Steuern die gesamtwirtschaftliche Nachfrage zu steigern?",
        "Antwort": "Fiskalpolitik"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt die Gesamtheit aller finanziellen Transaktionen, die zwischen einem Land und dem Rest der Welt innerhalb eines bestimmten Zeitraums stattfinden?",
        "Antwort": "Zahlungsbilanz"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Marktsituation besteht, wenn ein einziger Käufer einem oder mehreren Verkäufern gegenübersteht?",
        "Antwort": "Monopson"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Theorie besagt, dass Unternehmen ihre Produktionsfaktoren so kombinieren, dass die Kosten für die Produktion eines Gutes minimiert werden?",
        "Antwort": "Kostenminimierungstheorie"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt die Praxis, Unternehmen oder Industrien durch staatliche Unterstützung vor ausländischer Konkurrenz zu schützen?",
        "Antwort": "Protektionismus"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Krise begann im Jahr 1929 und führte weltweit zu einer massiven wirtschaftlichen Depression?",
        "Antwort": "Die Große Depression"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Wirtschaftswissenschaftler entwickelte das Konzept des 'Multiplikatoreffekts', das beschreibt, wie eine Erhöhung der Staatsausgaben die gesamtwirtschaftliche Nachfrage erhöht?",
        "Antwort": "John Maynard Keynes"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt die Praxis, durch den Verkauf einer Währung und den Kauf einer anderen von Wechselkursschwankungen zu profitieren?",
        "Antwort": "Devisenhandel"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welches Wirtschaftsmodell postuliert, dass freie Märkte effizient sind und dass Eingriffe durch den Staat in der Regel zu Ineffizienzen führen?",
        "Antwort": "Neoklassisches Modell"
    },
    {
        "Kategorie": "Wirtschaft",
        "Frage": "Welche Art von Marktversagen tritt auf, wenn ein Markt nicht die optimale Menge an Gütern produziert, die die Gesellschaft benötigt, z. B. durch Umweltverschmutzung?",
        "Antwort": "Externe Effekte"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Gas macht den größten Anteil der Erdatmosphäre aus?",
        "Antwort": "Stickstoff"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Planet ist der größte in unserem Sonnensystem?",
        "Antwort": "Jupiter"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Element ist in der Erdrinde am häufigsten vertreten?",
        "Antwort": "Sauerstoff"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welche Tierart wird oft als 'König der Tiere' bezeichnet?",
        "Antwort": "Löwe"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Prozess beschreibt die Umwandlung von Sonnenenergie in chemische Energie durch Pflanzen?",
        "Antwort": "Photosynthese"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Waldtyp ist durch eine hohe Artenvielfalt und ein warmes, feuchtes Klima gekennzeichnet?",
        "Antwort": "Regenwald"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Begriff beschreibt die Anpassung von Organismen an ihre Umwelt über viele Generationen hinweg?",
        "Antwort": "Evolution"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Abkommen wurde 2015 unterzeichnet, um den Klimawandel zu bekämpfen?",
        "Antwort": "Pariser Abkommen"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches ist das größte Korallenriffsystem der Welt?",
        "Antwort": "Great Barrier Reef"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Phänomen beschreibt die Erwärmung der Erde durch die Anreicherung von Treibhausgasen in der Atmosphäre?",
        "Antwort": "Treibhauseffekt"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welche Meeresströmung ist die größte und stärkste der Welt und beeinflusst das Klima in Europa?",
        "Antwort": "Golfstrom"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Gestein entsteht durch die Abkühlung von Magma oder Lava?",
        "Antwort": "Vulkanisches Gestein"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Ökosystem wird durch regelmäßige Überflutung und eine hohe Artenvielfalt gekennzeichnet?",
        "Antwort": "Feuchtgebiet"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welche Art von Energie wird durch die Nutzung von Erdwärme gewonnen?",
        "Antwort": "Geothermie"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Fluss ist der längste der Welt?",
        "Antwort": "Nil"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welche internationale Organisation ist für den Schutz der natürlichen Umwelt und die Förderung nachhaltiger Entwicklung zuständig?",
        "Antwort": "UNEP (Umweltprogramm der Vereinten Nationen)"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Tier ist das größte Säugetier der Welt?",
        "Antwort": "Blauwal"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welche Energiequelle wird durch die Strahlung der Sonne gewonnen?",
        "Antwort": "Solarenergie"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Vogel ist bekannt für seine Fähigkeit, rückwärts zu fliegen?",
        "Antwort": "Kolibri"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welche Pflanzenart produziert Sauerstoff als Nebenprodukt der Photosynthese?",
        "Antwort": "Algen"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Land hat den größten Anteil an tropischem Regenwald?",
        "Antwort": "Brasilien"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welche Art von Schutzgebiet wird eingerichtet, um gefährdete Arten und Lebensräume zu erhalten?",
        "Antwort": "Nationalpark"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Phänomen führt zur Erosion von Küstenlinien durch die Einwirkung von Wind und Wasser?",
        "Antwort": "Küstenabtragung"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Element ist das leichteste und häufigste im Universum?",
        "Antwort": "Wasserstoff"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Baum ist bekannt dafür, dass er bis zu 100 Meter hoch werden kann und in Kalifornien vorkommt?",
        "Antwort": "Mammutbaum"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welches Gestein besteht aus Kalk und wird häufig als Baumaterial verwendet?",
        "Antwort": "Marmor"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welche Schicht der Erdatmosphäre schützt das Leben auf der Erde vor den schädlichen UV-Strahlen der Sonne?",
        "Antwort": "Ozonschicht"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Prozess beschreibt den Übergang eines Feststoffs direkt in den gasförmigen Zustand, ohne durch den flüssigen Zustand zu gehen?",
        "Antwort": "Sublimation"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher wissenschaftliche Begriff beschreibt die maximale Anzahl von Individuen einer Art, die in einem bestimmten Lebensraum überleben kann?",
        "Antwort": "Umweltkapazität"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Fluss bildet einen Großteil der Grenze zwischen den Vereinigten Staaten und Mexiko?",
        "Antwort": "Rio Grande"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welche Art von Vulkan ist der Mount St. Helens, der 1980 in den USA ausbrach?",
        "Antwort": "Schichtvulkan"
    },
    {
        "Kategorie": "Natur und Umwelt",
        "Frage": "Welcher Prozess ist für die Entstehung von Diamanten tief im Erdmantel verantwortlich?",
        "Antwort": "Metamorphose"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welches Tier ist für seine langsame Bewegung und seine Vorliebe für Schlaf bekannt?",
        "Antwort": "Faultier"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welcher Buchstabe folgt im Alphabet direkt auf Q?",
        "Antwort": "R"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welche Farbe entsteht, wenn man Blau und Gelb mischt?",
        "Antwort": "Grün"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welches Lebensmittel ist bekannt dafür, Menschen zum Weinen zu bringen, wenn es geschnitten wird?",
        "Antwort": "Zwiebel"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welcher Vogel kann rückwärts fliegen?",
        "Antwort": "Kolibri"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Was ist der wissenschaftliche Begriff für das Angstgefühl vor Clowns?",
        "Antwort": "Coulrophobie"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welche berühmte Person ist bekannt für den Satz 'Ich bin dein Vater'?",
        "Antwort": "Darth Vader"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welches Getränk wird traditionell aus fermentierten Trauben hergestellt?",
        "Antwort": "Wein"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welches Land ist das einzige, das auf allen sieben Kontinenten Militärstützpunkte hat?",
        "Antwort": "USA"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welcher Planet im Sonnensystem hat die meisten Monde?",
        "Antwort": "Jupiter"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welches Nahrungsmittel war das erste, das von Menschen im Weltraum gegessen wurde?",
        "Antwort": "Apfelmus"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welcher Fisch ist bekannt für seine Fähigkeit, elektrische Schocks zu erzeugen?",
        "Antwort": "Zitteraal"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welches Tier schläft im Durchschnitt 22 Stunden pro Tag?",
        "Antwort": "Koala"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welches chemische Element ist nach einem bösen Geist aus der deutschen Folklore benannt?",
        "Antwort": "Kobalt"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welches Insekt kann unter extremen Bedingungen wie im Vakuum des Weltraums überleben?",
        "Antwort": "Bärtierchen"
    },
    {
        "Kategorie": "Random",
        "Frage": "Welches Gemüse wurde im antiken Rom als Aphrodisiakum verwendet?",
        "Antwort": "Spargel"
    }
];